偷聽到父母話幫個家姐上車

聽到之後真係心入面喊撚左出黎

可能遲啲你都有份呢

家姐有無男友

就係有先心傷

咁又點?
你之前同父母提過但唔成功?

就係知屋企咩環境先會上黎開POst

搞散佢，安排我做你姐夫，遲d留間房俾你

其實就算佢地唔幫你家姐上車，都唔一定會幫你

vice versa

兩個都有講過下

屌你老尾

.AA

介絕你家姐我識，我幫你教訓佢

錢係你老豆老母辛苦賺返黎，想點使係佢地既事喎，做咩一定要留比你？

冇阻止佢地啊 心傷咋嘛

如果唔係，你以為啲富豪後代做乜鬥生仔？
傳宗接代不嬲優先分錢

如果你玩未婚懷孕，可能會搞到佢地要即刻調轉頭幫你

等我溝左你家姐
佢地結唔成婚咪唔洗上車囉

預左你啦 衰仔
咁都要開post

其實你係執返黎 唔係親生

D錢佢地嘅 點用關你撚事?

佢地唔會後悔咪得

介紹你家姐我識
我幫你插醒佢

咁叫老豆老母個層留比你囉

有D野真係情願唔知好過知
知道左又無權利去嬲
因為D錢真係你父母
但長遠D諗你家姐宜家借左你父母一筆
到父母老左佢應該要夾大份
因為佢間接攞左父母一部份退休金

上面講左啦 都冇話關我事
純粹偷聽到唔係幾開心姐

咁你唔開心既原因係咩呢？

幫一個唔幫一個囉 都大約知道父母環境 偷聽到真係知道自己乜都唔會有

最慘係父母老左唔使我地兩個點比錢養

你男定女 有無比家用

男 份家用同冇比冇分別 唔比都唔會追我
我姐未搬前都係好少比 比都係比好少

咁你想點
兩個都唔好幫齊齊冇得搬？

你家姐快結婚？
你拍拖未

未結 拍緊

明明想有你份又講到無所謂
On撚99

男人老狗喺度怨冇父幹
大把人都冇架啦
腳踏實在自己諗辦法啦

想就緊係想兩個都幫啦

姐係經濟環境唔錯呢

話唔定屋企人收埋一筆比你

緊係想有我份啦 不過都改變唔到

最好啦

大把人都冇啦 唔明有咩好嬲

利申：靠父幹上車

最中意睇依d計數
到最後就大家日日係到鬥計數
你收左XX 我比左XX 你要比多XX 你無得話事
正過睇戲

咁你係單身定就黎結婚先，
佢地冇幫哂兩個， 咁唯有睇邊係有需要d

我就係你家姐正呀喂

我偷聽完都係到諗 到時點同我姐計？
諗完都計唔到
兩個都冇乜點付出過

有樓揸手真係爽

你父母好有錢呀買到一層咪算係咁，咁梗係比大嗰個先

唔好諗得咁差，你父母你家姐之後一定會幫返你的，唔好諗埋一面，始終一家人

既然佢地偏心你第時咪等家姐養佢地囉

我姐唔玩股票牛熊

想你結婚搬入去一齊住

事主都話老竇老母唔駛佢畀錢養老

我冇玩呀

第時送佢地去老人院時叫你家姐比大份d

上車都要老豆老母幫
啃老族

新手買股，啱啱入左5萬蚊牛

家姐開心唔好咩
話唔埋家姐搵到錢會幫返你呢

自己家姐都要計較

係 咁計真係傷感情
但聽樓主講父母老左都唔洗點靠仔女
係煩少左好多野

你都搬走

我做你老公

咁就更加唔關你事啦 你老竇老母啲錢鍾意點洗咪點洗囉 反正啲錢又唔係你搵嘅

幫完家姐 自己住緊個層咪比返你自己

其實關你咩事 又唔係你既錢 做人唔好咁貪心會開心D

講就咁講

我老母 10年前 玩d 仙股
輸左3球 我至今仍未能釋懷

屋企有冇樓先？
係咪留番屋企住緊嗰層樓比你咋？

有咩問題?又唔係趕你走

佢地有講唔幫你？

你係真係咁唔開心 咪直接同屋企人講
話樓價升緊 怕以後買唔到
想佢地資助

父母幫上車，遲啲都係要你家姐自己供樓，其實在香港年輕人係一個唔輕嘅負擔。無一定有房開心過無房，特別依家香港經濟及全球經濟都差，疫情有排沒搞定嘅時世。遲啲你會慶幸無買貴樓。

借定俾先

聽完筆數都大約估到之後幫唔到我啦

比

可以輸3球 證明你屋企有米 唔怕啦

層樓老豆 好耐以前寫左平安紙話我同姐分

到你要首期 咪賣左層樓佢 一人一半羅

咁又真係心酸咗嘅
我明

父母既錢係佢地
佢留俾邊個係佢地自己既事
養到你十八歲佢地既任務已經完成
你要買樓買車係應該靠自己
與其上連登開post 不如努力增值自己啦

你有拍拖兩個人一齊儲
訂立目標買細價樓400萬左右二百呎偏遠少少其實唔係想像太難 樓換樓加人工幾年後再換大d 大把人係咁

利申: 未有樓 努力緊

你搞大個肚/搞大人地個肚，你咪有機囉

好簡單
因為你覺得佢死左d錢係你既

垃圾 竟然唔係姐夫諗辦法

利申：Daddy幫我供埋

無問題架喎
直接斷家用搬出去囉

上車姐屋企人有層樓直接落呀妹名

再請佢出外國讀書

我都未出聲啦

你家姐買左樓你老豆老母去左而家層樓咪你架囉 擺明唔捨得你搬出去啦

本身家用都少比佢地唔要求我比家用

窮父母一斷左家用會即刻屌鬼
除左有錢父母

仲要做佢姐夫 唔做佢老公咁賤

我同姐兩份分
老豆寫左平安紙好耐

10年前既3球啊
唔好講買樓
求其買d 收息股 依家都4/5球

仲要係我曾經 勸過佢唔好玩
好後悔 我應該跪係地下 扯住佢 叫佢唔好

佢變性我或者會諗諗

btw有樓家姐is

筆錢大唔大到可以一開二 都做到首期

個個聖人mode上身
比著係你自己 你老豆老母幫你家姐上車但唔撚理你
分分鐘直接反面啦

有得你住仲咁多要求

咁你家姐本身冇樓咪平分 而家佢仲要供 你唔洗供有半層甚至一層平安紙家姐買左樓之後可以改架ma

做到啊 可以一開二比曬我同我姐做首期
但我父母決定比曬去幫我家姐 咪心傷囉

弱智 叫條仔買啦軟飯皇

垃圾
咁撚大個人仲想貪屋企d錢

呢啲唔知啦

會唔會之後又為咗分層樓嘈更大鑊
跟住又搞到同家姐關係變唔好

咁就算啦唉 佢地錫家姐多
女人本身搵個人嫁都有樓
香港本來就女人天下
都唔知點解反而你無

搬走

呢啲將來先算吧

直接問 老豆老母 係咪當生少個仔？

我阿爸都幫咗阿哥上車
好彩佢唔想供
益咗我

姐夫月入幾多？家境如何？

我又唔覺得D二世祖係垃圾

唔清楚佢男朋友屋企環境 我老豆老母都淨係知我家姐有男朋友 未見過佢

咁搏

你估個個係你咁自私咩
男人老狗自己親生家姐都咁計較
自己努力d搵錢仲好啦

我老豆都唔係比佢諗住拎黎結婚用
係純粹見佢出去租樓 不如比首期佢自己供

早2年我啊婆分身家分得唔公平
一d 我老母出錢買既嘢居然無分返比我老母

我連我啊公死撚左 我都唔撚去

p.s 佢地幾錫我，但我同我老母講明，終生不見

樓主真係極品

自己阿爸阿媽唔通做到咁咩我

因為知你成世都唔會溝到女
比層樓你都冇用

咁你有冇要求買樓？自己供唔供得起？
定係乜都冇講自己喺度計較？

窮先係垃圾

馬上比舊錢你 你都供唔起樓（你想買既樓）
無藉口比你wo

你家姐有樓，遲吓咪唔同你爭而家住緊間屋囉
Win win雙贏

格劍

碌落去先知樓豬男人

你依嫁住緊果度第時咪比你囉 柒頭廢物

窮咪努力搵錢囉
明知窮又唔努力仲想靠人個d就係垃圾
仲要開到口講出黎個下好野

為今之計你要比佢更快一步
先下手為強

我老豆都幫咗我家姐上車喇幾年前

叫家姐搵個有樓既男友

咁你都搬啦

啱呀 人地都結埋婚 遲啲可能有埋細路 有樓的確係首要 唔通一路租落去咩 樓主條垃圾女又冇條 屋企又冇追你家用 你咪又係食屋企住屋企 咁你要層樓黎做乜9？仲要話聽倒有啲唔開心 on99父母既錢點用關你撚事咩 人未走先候住副身家

咁你依家住緊呢到
你父母過左身之後都係你架啦

應該係幫佢上車 之後依家層樓俾你

連登真係痴線 唔開心都唔俾 知道家姐有人幫自己冇人幫唔開心好正常遮下話

唔甘心還唔甘心 話晒一世人兩姊弟 唔好搞到不和爭家產就得啦

呢度D人真係痴線
人地唔開心上黎傾訴下, 都要屌
擺明樓主係覺得屋企人偏心, 所以唔開心

咁都唔俾

你快過家姐嫁人咪係你嘅囉

我有女朋友啊

你同我一齊 每日搞幾次 有bb之後我上你屋企提親

介紹你家姐俾我。有樓之後我地3p咪得

屌你到時候又有兩女含又有樓

你屋企人果層將來比你
你唔使供但你家姐仲要供

等吓啦，經濟有排差，有跌無升喎

老咗唔使你養已經係有父幹

同樣情況 姐變做哥 我覺得冇咩野 2兄弟 求撚其啦 我見到佢上到我都開心 真既

連登仔：窮人生仔正仆街
你走先，我幫你頂住

到你有本事個日
記得要佢地後悔

你係仔定女

你講到俾到兩份首期
咁即係俾左40-80%
都幾好喎

會唔會到時會淨係留俾你啊？
你家姐到時份人都唔會咁衰同你爭？

仔

未來舅仔唔好咁Sad
最多第二時你想上車
我借夠廿球俾你

咁唔係好事黎咩

佢條仔唔係曼狗

未來舅仔唔好咁Sad
最多第二時你想上車
我借夠廿皮俾你

不患寡而患不均。。。

得一個但幫女唔幫仔
差好多年？
定賣剩庶要貼錢嫁出去？

人地已經喊緊，你仲落井下石 好撚賤 我鐘意

我就冇喺呢個po出過聲既
但俾在係我 阿媽有錢幫細佬上車既話
我絕無問題
因為細佬係我最親既人

信唔信由你

唔係嫁出去 佢租緊樓 老豆話租樓不如比佢供

黑警喺澳洲大學落廣告遭下架！

幫你家姐上車可能6~800萬
家姐:開心死,你就低撚死
點知下層到你: 800~1500萬

你自己唔幫？

未來外父外母幫我哋兩個俾首期而唔幫你
係因為佢哋覺得樓價會繼續升
同埋都諗住未來舅仔你未咁快成家立室
就算真係娶老婆
都諗住你會同佢哋一齊住

好提子你未來日日都有住家靚湯飲

可能仲有第二個250比你呢

幫咗你加姐上車
自住嗰層咪留俾你囉嘈乜

樓主同家姐關係好差？

冇啦 佢地有幾多錢我都大約知

我樓下終於有番個凡人

樓主話平安紙講到明 而家住緊層樓佢同佢家姐一人一半
分分鐘佢家姐有新樓 都會同樓主爭

一般

駛唔駛同你解釋我有幾多身家
On撚9

幫家姐俾首期幫佢上車由佢供，話唔定由你就直接承繼父母所有家產呢？

我都無問你幾多身家
我問點解你唔幫渣wo

真

你係男？

我係家姐我就真係喊出黎啦
上完車要我供 樓主直接有

搬啦，仲要租層貴過你家姐既
拎住租約同你父母講，我供多d，幫我上車先

其實你屋企可以比到250萬你家姐，仲本身有層樓，唔錯啦。

佢實唔會成份錢毫不保留咁比哂你家姐，仲有本身有層樓，第日就算無cash都可以按比你。咁樣要幫你上車話咁易啦。咁撚快候定佢副身家，多數不孝子

大你好多？

樓主諗長遠啲就叫不孝子睺住份身家

咁父母點對仔女都影響以後點對返啲父母

老的時候送佢哋入老人院唔理佢哋, 啲姑娘餵佢哋食屎

有佢哋幫加自己努力, 點都好過淨係自己努力㗎嘛

見到樓主個個怨婦feel真係笑左出黎

你鍾意點諗咪點諗囉

有人覺得自己對屋企人計較就當其他人都實一樣
我先出聲啫
樓主覺得唔開心我理解所以冇cmt 過

睇得出樓主一家關係好疏離
我講下我當年既 Case，早係十鳩幾年前我岩岩做野無耐，個時按揭無而家咁煩，老母話佢出首期，叫我地兩姐弟夾份買樓投資。咁個時又無所謂同唔係供好多（放租出去）就去馬。咁樣維持左七八年，之前家姐結婚時因為要首置名額同姐夫聯名先供到新居，咁我地就放左層樓，分四份，老母佔兩份我地各佔一份，之後我上樓都係靠呢份

藍字絲

第一名優惠

基本上兩老都唔洗你兩個比家用即係財政唔差
佢地條數未必比晒你知
你仲要係仔
完全冇咩需要擔心

我諗咩姐究竟？

你話同細佬親 如果啊媽有錢幫細佬 你一定ok

我只係問你 咁點解你唔自己幫
你就up一大輪廢話

唔怪得啦
香港啲父母普遍會幫個男仔先
因為傳統上男方有樓先會容易啲吸引到女仔
女仔冇樓都唔係太影響擇偶條件
所以你個case好難同樓主比較

慶幸係而家情況有改善
開始多父母會幫個女置業
唔會淨係要男方硬食咁慘

話明家姐 梗係佢先到你啦

咁加埋家姐囉
情願揾咁多理由解釋都唔信呢個世界有真心呢樣野

係呀同你講嘢真係好撚廢
唔信咪唔信囉咁多嗲
嘥氣

幫係人情唔幫係道理
只係香港地男仔冇樓慘過女仔冇樓
屋企仲要幫家姐買樓唔幫細佬

如果家姐條仔屋企情況麻麻嘅話我都會接受
始終年代唔同，男女平等
要怪就怪個社會仲係咁戇鳩要男仔有樓先溝到女

屌你老母 d對答成個傻西咁

老母未死已經𥄫實副身家

你條傻鳩去睇你屯門樓啦
自私就自私死要質疑人

你攬住細佬一齊死啦

當你依一刻有諗過計
過多十幾二十年，肯定會計
睇個情況仲幾肯定你走去計先，當你家姐到時比老豆老母個錢唔到你期望，你就肯L定第一時間會搵返買樓黎講

Hehe，到時慢慢計，小心計到上報

樓主有無男朋友
搵個有錢就得

可能層新樓會寫埋你名呢

兩年

因為個post係講緊父母幫仔女，唔係講要仔女幫返兄弟姊妹上車？

我話香港地 屋企人幫仔唔幫女 係普遍同合理過 幫女唔幫仔
我識唔少家姐細妹都唔介意屋企人幫男丁唔幫自己啦
因為事實上香港地男仔冇樓係慘好多

樓主個情況同你個情況係唔同㗎，冇可比性㗎

唔建議 唔鼓勵
但係某d可以亂輪既國家到搞大家姐個肚咪可以有樓囉
反正香港人都比層樓搞到無晒道德

樓豬: 😦😦😦

You是boy or girl

樓主算幸福啦
叫做大把機會儲返個首期
好多人要俾家用俾到儲唔到錢

但係可能樓主要同老豆丫媽住到百年歸老喎

咁執到啦你

Boy

幾時結婚先預計
邊個叫你慢過佢

我姐都未諗住結

買樓緊係一個一個幫，你估咁易出咩，又要擔保又要湊首期。你估買菜咩，遲下咪到你，再講，你肯定你清楚你父母總共有幾多？你老母講得出唔想仔女租樓幫人供，就肯定唔會要你將來租樓。你儲多幾年錢仲好，將來到你有樓，啲錢倒水咁去

但樓主供都慳返 冇付出過喎

我諗樓主寧願供都唔想日日玩婆媳大戰

搞到家姐懷孕

講得好

不孝子 咁少家用 仲想換首期

你又知佢有女
日怨夜怨

關你撚事咩on9閪
啲遺產射落海都唔撚到你出聲啦，你架咩？

佢話佢有
唔通我當佢條女係佢FF出嚟咩

感情用事撚

俾家姐買樓算係家庭資產投資
樓主好心唔好咁cheap
佢第日有本錢結婚生仔都未必住返嗰層樓

就算依家自住層樓同家姐對分
第日你都唔洗訓街
拎住舊錢環境差極都可以keep住抽居屋
都仲都俾得起首期

親生》領養

樓主驗下dna好喎

差d以為你係我細佬

我都覺

有冇諗過係你父母中意你多啲，想你同佢地一齊住多排，好好珍惜同父母一齊住既日子好過啦
你父母同家姐由細到大對你好唔好你自己清楚，由細到大對你好你生活開心既，佢地再比幾多錢你都計較，你未免太唔識感恩
唔比多啲錢你都唔需要咁怨恨，更加唔洗嬲你個無辜既家姐啦
講真我屋企人對我差，比一大筆錢我我都唔會多謝佢地，更何況你就算無呢筆錢，你父母走咗都仲有半層樓，係香港已經生活舒服好多

點樣確保佢到時會夾大份？

😦😦😦

一年前同你相同經歷
不過而家睇化左

一間房咁小家
我分返半層樓俾佢
落埋佢名

Lm

真係咁覺得唔關你事
你就唔會有傷心既感覺啦,都搵野黎講
仲要開post搵人傾,屌真係on9當人傻

人地話你你又唔認,明明某住屋企D錢,又要扮清高話唔係
無論你幾多歲,男人老狗做到咁真係好肉酸
屋企有幾多幫邊個都唔關你事,有料既腳踏實地靠自己

家姐出現了？

上車其實要嘅錢唔多 依家有得借九成 頂盡咪80萬 你屋企淨係攞得出咁少？

啲老人唔公平，有得分嘅人又貪，我好明你嘅憤怒⋯⋯

如果兩姐弟都唔同佢地住，佢又唔想呢...會唔會係呢個原因？

有d野無咁完美架啦，要識得諗呢。
最核心佢係愛你既，就得啦，唔愛既，就拜拜啦。

你老母將來使唔使人養？

不患寡而患不均啊 齊家如是 平天下如是

自己捱唔係問題 唔公平先係問題

好似你咁只求生存 其他層面 尊嚴 喺父母心目中地位 通通唔理咁 做個機器咩

女就富養
男就窮養

其實佢地可能想留你係身邊，跟本冇預你要買樓至咁講
如果你真係想自己嘅樓，勸你暗示下呀爸呀媽想買樓，睇下佢地咩反應
好過你谷住谷住

如果你細佬還唔到，你因此要養起老母或者要追債呢？

人地18歲就揸架跑車返學
你呢？

係咪不嬲錫佢多d

做人太計算，祇會令自己唔開心。
你現在住父母，那又點計，很多人連這樣都冇。 父母幫兒女上車不是必需的。 你已是成人，該有承担。

樓主疏唔疏離我唔知，但客觀嚟睇你依個case同樓主嗰個完全係兩回事嚟

慘

父母可能要求間樓寫佢哋個名而唔係寫阿女個名呢

講錯 有少少唔同 就係佢哋係當住大家面講 冇唔比我知

可能到你買個陣會按左層樓幫你出呢
又或者自住呢間第時留俾你
咩都唔幫咪第時咪叫家姐自己養佢地
大家當打番個和囉

家姐表示：屋企直接話比層樓細佬

唔駛比家用好快就儲到首期搬啦

依家仲上車？傻的嗎？

一家人都要計
家姐住緊父母第二層樓
我同父母同女朋友一齊住
完全無所謂

樓主自己謀住屋企身家以為家姐同佢一鳩樣
可能人地家姐自己都無諗置業，無ff屋企幫佢俾首期，更加無謀到平安紙落2姊弟個名父母死咗就同樓主爭屋

支持初選既幫手推下

有個傻仔燒幾千蚊買Facebook ad，為告急初選聯署

姐夫果邊會唔會一齊夾？定係窮到要你屋企人貼哂比首期？

on9你都識講家姐啦唔幫大先唔通幫個細先，你都碌柒希望第日無你份

上連登勿認真
家用又唔俾 真係老奉屋企人幫 俾首期上車咩
認真踏實靠自己 無能力廢既咪住公屋囉
好好孝順屋企人啦

唔係唔比有冇諗過係父母唔使我地比

幾時都話生女係蝕本貨，個女要俾人屌跟人姓，
依家仲要貼埋大床俾個窮撚去屌自己個女
你家姐條仔係依件事係終極嬴家，人生勝利組
利申: 如果生女就捐曬俾同族既子侄，絕對唔會流俾外姓人

動物一般認為冇能力照顧太多下一代 就會簡強壯既留低 將資源放落佢度 希望佢可以長大續後

仲買樓

我屋企人仲講明間屋留左我細佬
叫我唔好霸
佢地無能力幫我上車 甚至乎無能力借到首期俾我

利申 女

抗爭再出發
香港要獨立

攬炒巴冒生命危險寄語香港人
街頭 議會 國際 三線缺一不可

你係咪都可以無能力比家用先

你條撚樣真心定假膠

咁你細個你老母有冇送你入保良局比屎你食

一係可能佢地收埋遲啲等你好似家姐咁大先俾你
一係就
要怪就怪你冇家姐咁孝順得唔到歡心
講到尾肯幫你俾咪當bonus囉 冇咪算

其實屋企人好如果要講到錢既話係好傷感情， 好多好多野都在心中， 樓主既情況應該由父母出聲，講到明我呢次幫左家姐你， 到真係死左分身家家姐係分小細佬係分大， 又或者到時要供養， 家姐應該供大細佬供少， 個個家庭背景唔同， 都要就返屋企情況黎傾

初步估計係樓主唔孝順，家姐同父母關係實好過你。種咩因得咩果，無得後悔。

保良局唔會咁樣對細路仔
如果做孤兒有可能比外國人領養，重新投胎 tim

因為你老豆老母唔中意你，死左佢啦

唔係 要俾

自己人都咁計較

有咪有 冇咪冇囉

唔比家用囉 搬出去住 然後斷來往
或者日日訓係屋企 食屋企

自己選擇一個方法啦 有你著數

幫到家姐咪好
利申老豆老母一個都幫唔到
靠自己應該廿年都上唔到樓

咁你咪揀個有錢男友...
等如你細佬都分分鐘有樓先有得娶人啦

樓主都on99
家用又唔俾
又要咁早就好似想分身家咁
你好唔好意思
你呢個情況就算你老豆老母幫你家姐俾首期，你都應該幫手供一小部份啦
到時你老豆老母百年歸老之後咪每人一層樓
都唔明有幾sad

唔駛俾就唔俾咩你唔好同我講咁大個仔都仲係食屋企住屋企然後少少貢獻都冇啊

結論 樓主on9 拉

可能佢諗住而家呢間屋比你 所以幫佢上車

垃圾假膠，拉啦

講孝順我唔敢話好孝 但一定孝過佢

其實呢 我都唔知點解個個都話我想分身家 根本我就係偷聽到 上黎伸下

係你伸嘅內容似眼紅你家姐一家人有咩好計較

有ching問我父母有冇樓 我先講平安紙寫左一人一半
都唔知啲人話我諗分身家做乜

其實好多人都唔明你sad乜q

咪冇爬到文囉 算啦
有ching都話靠自己仲好
訓一訓個教都精神返

只係見到你真係好似個怨婦咁係咁話唔公平
一個家庭有兩層點都會平均分架啦
咩幫佢唔幫你
可能新樓都係寫你老豆老母名然後叫你家姐供當俾租咋
真係得啖笑

呢啲做法最後一家炒大鑊，兩姐弟日後九成變陌路人，仲有一成係細路係聖人

分唔到嗰個實會屌，再屌埋家姐冇錢學咩人結婚

你呢啲咪令兄弟反面，日後個細嘅隊死全家唔好怨

大家一家人，你層樓落埋我個名咪得囉

其實唔係自己有冇份，而係覺得自己比唔上其他兄弟姊妹嘅感覺，嗰種被冷落嘅感覺好撚難受。連最親都對自己不公，係會覺得自己好似冇埋屋企人

衰啲講句，捐哂出去都仲好受啲

唔係貪嘅問題，係覺得父母偏心嘅問題

我係樓主唔撚忍，三口六面講清楚，重點係偏心嘅問題，唔係層樓咁簡單

捐哂佢都冇咁難受

你自己受害又叫其他奴隸唔好造反，成件事就係魯迅筆下嘅支那奴隸咁款

唔係有定冇嘅問題，係不公嘅問題

「大家都係你生點解差咁遠，定係我唔係你生」

你咁無私，你實讚成家姐層樓寫埋樓主個名

家姐唔係咁都同細路計麻

真心寧願父母拎去捐同射落海都好
我就親身經歷過類似嘅野，係會恨一世，甚至想煮死對方

係

佢地又有冇視你如己出？父不父，子不子

又唔敢話好好既
正常啊爸

關閪撚事

大家一樣係同一個啊媽生，咁嚴重嘅不公先係問題呀戇鳩，我寧佢射哂落海都咪撚不公咁分一格仔比我，唔公平先係難受嘅地方呀明唔明呀戇鳩

一定要搞，如果唔係樓主一世人心裏面會有條刺。嗰種唔公平嘅感覺會令樓主成世都覺得父母愛家姐唔愛自己

你有冇懷疑過自己唔係親生

寫咗平安紙對半分，父母不公做到咁出面真係會被子女狠一世都唔抵幫

呢個post所有話一屋人無計嘅，不如講下點解層樓唔落埋細路名，大不了供埋一份

一家人唔好計

樓主講到明可以一分二都上到但就畀哂家姐

想 一齊住就要送一大舊畀家姐但唔留畀樓主？

唔係有定冇嘅問題，係唔公平嘅問題，畀我真係寧願兩老自己用黎環遊世界好過

唔公平嘅感覺先係問題

睇呢個po feel到連登比一年前多咗好多中年人嗰種父母思想

比着一年前應該成個po都屌樓主唔反枱淨係上連登講

佢唔當你己出，你就唔好當佢父母

我認真嘅

屌你老母咁都可以屈鳩人，香港就係太多你呢啲弱智

一新一舊都有排鬧，仲要舊個層係兩個個名都有

重點係嗰種唔公平嘅感覺

成班人係到講有樓就好，根本錯哂重點

重點明明係唔公平嘅感覺

大家都冇反而冇咩所謂，明明有都要比哂家姐咪造成唔公平嘅感覺

嗰種唔公平嘅感覺其實好撚sad

可能可能，你係都要FF咁多

你咪撚咁老定，先唔講一舊一新，而家舊嗰層仲要寫緊兩個名，你點知最後一定一人一層？

個家姐到時硬要分一半咁你賠畀樓主？到時成個連登笑鳩樓主當年戇鳩就有

害人之心不可有，防人之心不可無呀

大事大非點都要傾，傾完佢地都仲係咁你就自己諗

作為過來人我建議你唔好諗住當聽唔到啞忍，後悔一世

我老母錯過一次，我錯第二次

同你做家人真係慘已經講緊老豆老母都要防
最後唔分俾佢嘅話，佢都真係要反省下

講唔計較果啲係咪自己好有錢

雖然啲錢係佢地嘅就算送曬俾乞衣都唔關我地事呢樣真
但如果父母幫一個又唔幫/無能力幫第二個
其實第二個真係好慘

我老公屋企就成日都圍繞住呢啲問題嘈
幫一個又唔幫一個 偏心邊個多啲咁
我自己獨生 好彩無呢個問題
亦都唔會生兩個小朋友 廢事自己攞黎煩

垃圾樓主靠自己啦，仲靠屋企人，睇你唔起

時代唔同 上車好難唔靠屋企
10年前 兩個月糧已經上到車
而家搵間正常d既樓都已經要7-800萬 兩成首萬已經要160萬

咩公唔公 如果層樓係比你 唔係比其他家人 咁你又會唔會屌係不公

講公平都晒氣,去到邊都有唔公平既時候㗎啦even家事
第一日出黎做人?
男人老狗係到怨人地駛錢係其他人到唔駛係自己到,咁同啲cheap女人臭雞有咩分別?
仲要開post揾人認同,不知所謂
鍾意錢/貪錢/某住人啲都唔係咩最大問題,貪心係人既天性,但死都唔認之餘又要揾堆藉口美化自己"傷心"既原因果下先黑人憎
我就唔信佢屋企人買咗碟乾炒牛河俾佢家姐食而佢無,佢仲會出post去揾人討論呀

做佢老公有撚用咩，而家淨係幫家姐上車咋

講白咗
樓主的確係謀住老豆老母啲錢
以為自己有份
做你家姐真係無辜
咁樣無啦啦比細佬記咗一筆暗賬

拉

吓，父母自己啲錢佢哋自己分配有咩問題？
冇留俾我，我就係受害者？
咁我啲錢又使唔使分定留俾邊個邊個？

唔分比你就奴隸
呢啲人真係最撚噁心

早兩年老母都話借首期比細佬買樓
買之前有問過我, 話幫左細佬之後就一蚊都冇, 唔會幫到我, o 唔 ok
當時我冇買樓計劃咪是但話ok
今年有少少開始想買樓, 同老母傾
佢依家又話有錢可以借首數比我, 唔知點解儲得咁快
所以今日幫左家姐, 唔代表將來幫你唔到嘅, 你都未有計劃, 咪幫左家姐先

你父母本身果層咪你囉
定係公屋

垃圾 父母唔駛你供養咪算係咁
咩都比晒你好唔好?
一家人計計計

華人真係On9.

父母要求仔女就算唔用住俾家用。唔俾就屌

仔女無父幹又屌

樓主呢D 父母點用錢又唔開心

宜加住緊既係自己樓?係咪諗住家姐上車,宜加呢間留比你咁呀

咁即係證明 你唔識做人囉
有乜理由家姐搬左咁耐
你日對夜對 屋企人都唔幫你
反而少見既家姐仲抵錫

你又係死蠢黎
你得閒就同你老豆老母講
我女友話無樓唔結婚 唔生仔
係時候儲下錢 bla bla bla

其實兩年前我家姐結婚，屋企人都送左層樓比佢（比首期）個陣都無咩野 但諗深層，其實我兩老都無野做，其實都幾大負擔，不過大家屋企人，其實無計既，家姐又成日幫我，所以無咩hard feeling

我話會屌你都覺得我假La

但我唔會話出聲嗰個自私定貪心，因為自知自己真係父母偏心下嘅得益者，人地要爭取嘅我都覺得合理

我唔會為咗自己嘅利益走去屈人自私同貪心先

小事上有差別就話一句禮讓啫，咁大件事都咁嘅時候就真係令人覺得自己被冷落係好正常

你以為真係咩都係因果？偏心呢啲野可以毫無理由

檢討受害者咁款

被偏心就一定係樓主錯，咁靚女被強姦又一定係靚女錯？

定你Assume老豆老母天生公平？

咁都有人負評

咁係你好運啫

偏心同愛呢啲嘢講理由

我覺得啦下, 可能唔岩嘅
一家人你如果聽到, 有疑問, 有覺得唔開心
咪拎出黎傾下問下囉
自己係到估估下然後唔開心, 有咩好
1. 估屋企幫左家姐就一定唔會再幫自己
2. 估屋企用晒全部錢幫家姐
3. 估屋企"比"左筆錢家姐唔洗家姐還

就咁睇樓主上面講嘅嘢，好多人都覺得佢奇怪喎

咁介意咪即接開老豆老母拖

好仔不論爺田地

我入大學之後就冇問過屋企攞零用，學費借政府錢

畢業後就自己搬咗出去住，而家俾緊一個月家用8000蚊

我唔使俾家用嘅話已經儲夠錢俾首期，但重點係同家人關係算好，仲可以盡到孝恩已經好滿足

咁點解你講到呀爸呀媽既錢既自己既利益 一定要比你架？

有手足整合左510警甴行刑式襲擊記者及香港市民

幫手推上 Reddit, RT Twitter, Facebook, Instagram, Telegram 唔該

係比一個唔比一個先係最大問題

父母拎去環遊世界，助養非洲兒童定係去賭城輸咗佢都好受啲

其實家姐唔駛錢有層樓住有咩咁大件事?
你覺得大件事因為你眼中只有錢囉
咁Q簡單屌

咁當時你既情況係點

你同父母肯定住私樓啦。有無諗過住緊呢間(肯定大D啦)將來係你的。

你家姐係隔離開post,叫春點解父母偏心俾間大屋你，自己衹有父母俾首期住細屋，仲要自己供?

why not 要埋個妹？姐妹丼

佢斬左條jer先

姐弟丼

咪住先，如果係仔，點會唔幫仔幫個女？

嘩果條賓洲仔

我希望有家姐圖，我地再開始討論（除褲）

真係唔合理，通常一仔一女，錢/物業留仔，或一大半留比仔。女就叫佢嫁出去，最多比多少少嫁妝。樓主一係逆子，一係hehe，屋企人先唔留野比佢

其實我間屋都諗住俾個大女仔無乜幫佢諗過

點解？ 純碎想知

因為感覺上個女性格懶懶閒，唔識打算

我寧願將d錢留曬比叻個個

懶散個個最多資助少少

費事佢敗曬

好正路，佢家姐供到死下死下
細妹唔洗供就有樓收，一定同你搶

你心傷本身已經奇怪

建議樓主開心見誠 問下屋企人
廢事因為估估下搞到自己唔開心

同埋我想講幫仔女比首期, 等佢地自己供同跟父母一齊住, 第時直接比呢層仔女完全係兩回事

好老實而家仲有幾多人想結婚之後仲要同父母一齊住, 扑野又要匿係房仲要驚比人聽到

比著我有能力自己供既會揀前者 除非本身間屋好撚大

如果層樓真係唔重要，咁不如落埋細路名

一家人唔好計呀麻

咁都喊,我要倒貼父母咪要死

就係你呢啲人係到懲罰勤力嘅人先會令人想懶，你正一大仆街黎

但分一半就變咗家姐白賺筆首期囉

其實兩個都唔係勤
而我係大仔，老豆留俾我，我留俾個大既天公地道呢

細既咩反應

歲半，仲吮緊老母隻lin應該無特別反應

轉gay 咪得囉

戇鳩 為子女落福蔭係責任
本身就係要幫子女獨立到
但係喺呢個完全難以獨立置業嘅社會
如果父母有能力嘅 更加要有責任幫

你同啲廢老指指點有乜用
根本樓價高到唔合理
你叫人點追
唔靠父幹母幹靠咩

養個仔奉旨要幫買樓
唔怪得依家啲人唔生

再者按男女需要平等
女人仲易搵錢過男人
係都幫個仔先啦

邊閪到喺你個垃圾閪腦得出男人老狗乜乜乜
侮辱男性

直接講啦 屈住屈住唔好

父母生個仔出黎為乜？

第一，樓價係唔合理，咁又點？
咁就代表老豆老母幫仔女俾錢買樓係天經地義？
唔幫就正仆街？

第二，用林鄭plan都上唔樓既就照下塊鏡
諗下自己衰喺邊度啦
政府係仆街係賤格，但生活得係呢個香港，有邊個唔係面對既同一問題？好多人靠父幹上車，同時都好多人靠自己上車

第三，唔靠父幹靠咩你都問得出，你殘廢冇手冇腳定智障？

你up乜鳩呀
一時又男女要平等
一時又女人易搵錢過男人

想問女人點樣易搵錢d?
個個拎個閪出黎當八達通？

屌你老母同你講多兩句都怕自己智力下降

依家講緊你眼中只有錢，係你自己要睇到層樓好重要，人地父母諗咩關我鬼事
父母點做點諗點駛錢點分配都同你無關，事實你都無料無權去控制
乾炒牛河無得食你就唔緊要小問題，無層樓就傷心欲絕
咁成件事已經唔係單純"因不公平而傷心"咁簡單啦，咁都話唔係為錢
算啦，既然聽唔明或者唔岩聽你就繼續沉浸係自己既世界怨天怨地怨家人,繼續去發表你既不公平傷心論啦,唔阻你了

點 q 知佢老豆生佢出黎做乜

樓主都唔係怨冇父幹

佢係怨點解父母all in幫晒家姐唔幫佢

雖然樓主都係偷聽到 自己估
所以我都叫樓主直接問 好過自己亂諗嘢

點解老豆要幫子女買樓？咁既話變相係咪子女又要聽晒父母話？我就算係千萬富翁，我又可唔可以將成副身家捐晒出去？

心傷你咪直接問你老豆，又唔係唔見得光既事，做乜唔坦白同佢講？你有咩 concern？

所以唔想養唔緊要，扑野就戴返個套。自己開心完中出完大咗肚又話無責任

樓主父母咁做
好明顯無論金錢上定親情上都偏心家姐啦

係出邊已經咁多唔公平嘅事 返到屋企諗住有個避風塘休息下
點知原來都係比人冷落 你覺得真係淨係關層樓事？

父母做呢啲決定的確唔洗仔女批准 不過關心仔女嘅家長亦都唔應該唔考慮兩邊嘅感受

不過當然 以上呢啲只不過係樓主偷聽完自己諗
一日唔開口問 一日都唔知真正嘅安排係點

邊個話生仔包買樓？仲要生幾多個就供幾多層？你有無能力丫？外國夠十八就自己出去獨立喇，仲會幫你供埋樓？

幫個女置業今時今日咁普遍咁閒既事都要諗個仔感受
不如咁講，佢老豆老母估都估唔到原來個仔係咁現實咁計較既人

做咩都好 一家人都應該諗下大家嘅感受架啦

更何況呢啲咁大嘅決定？

可能你叻 有錢 覺得買樓好簡單輕鬆 但係係香港靠自己置業真係一件好撚難嘅事 分分鐘係全世界最難

當樓主叻仔 一個月儲到2萬, 250萬都要儲十年 加下人工 都起碼7,8年先儲到啦

同埋250萬絕對唔少 平分都做到兩份首期

而家係幫一個唔幫一個
仲要佢地三個自己傾
樓主難受係人之常情
好唔公平啫

樓主又去做JOJO, 試下父母水溫。到時唔同你上車; 再開post屌父母偏心。
利申樓主姐夫

非常同意: 利申業主已經上車。

偏心？

好榜樣
家姐貼樓出嫁
你要搵富女二代先真

加多句，可能有左，唔嫁點算

好簡單

搞散你家姐
然後你溝咗你家姐

咁到時你父母支助你家姐買樓
咪同時支助你買樓囉

Ps.記得新年用姐夫身份封利事比自己

樓主d 一路comment 俾人有種裙腳仔既感覺

其實唔駛你地交家用 已經幫左你地一份， 你响屋企食住水電煤都用緊錢啦， 睇開少少啦

你一心一意旨望父母會幫你， 係會失落d既

唔畀錢買樓就係唔負責任？

但當你聽到咁既說話咩感覺先
我就唔多舒服啦

記唔記得邊個係周凱亮

樓上終生不見邊個？我好亂

啊婆

你姐好窮？做咩？

家姐姐夫苦肉計 成功了

你家姐得首期乍，你將會有佢哋住緊個間full paid 送比你呀低能仔

我係你即刻唔俾家用，理由係儲錢俾自己買樓

生女好過生仔

女對老豆老母有感情
仔就少好多

終於有客觀分析
個個係度屌樓主乜乜物物